\chapter{Presentatie}

\section{Wat heb je geleerd?}
\paragraph{} Ik heb zowel inhoudelijk als voor de vorm geen feedback gehad over
wat beter had gekund. Hierdoor is het lastig om leerpunten te formuleren.
Wel was ik van tevoren niet heel erg overtuigd van mijn eigen verhaal. 
Ik vermoed dat dit te maken had met een wat summiere voorbereiding. Opvallend is
dat (in tegenstelling tot mijn vermoeden) de feedback uitsluitend positief was.
Hiermee is niet gezegd dat een betere voorbereiding niet noodzakelijk is, maar
onderstreept wel het belang van een verhaal overtuigend en enthousiast vertellen.

\section{Wat was moeilijk?}
\paragraph{} Vijf minuten voor een presentatie is kort. Ik heb naar mijn idee
wel de dingen kunnen zeggen die ik wilde, maar ook niet alles. Het is lastig
om in een korte tijd alles kwijt te kunnen. Het resultaat was dat de eerste
punten disproportioneel veel aandacht hebben gekregen ten opzichte van de latere.

\section{Wat ga je volgende keer anders doen}
\paragraph{} Ik heb weinig tijd aan voorbereiding besteed. Door hier meer tijd
aan te besteden kan ik beter onderscheid maken in de prioriteit van de punten
die ik wil vertellen. Als ik dit ook (voor de spiegel) oefen kan ik beter timen
welke punten binnen de tijd passen en welke niet. Dit zou uiteindelijk een wat
`strakker` verhaal opleveren. 

\section{Wat heb je gezien bij je mede studenten}
\paragraph{} Veel van de presentaties gingen over de voortgang van het project
van de betreffende student(en). Ik vond dit niet heel erg interessant en dat
maakte het lastig om goede feedback te formuleren en/of vragen te stellen.

\paragraph{} Eén van de studenten hield een betoog. Dit was interessant en iets
wat ik zelf nog nooit serieus gedaan heb. Het lijkt mij een leuke oefening om
ook eens te doen. 